\section{実験値との流線の比較}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  解析結果から流線を描き，
  Kasagiらの実験結果\cite{KASAGI1993821}と比較する．
\item
  流線はParaViewのStreamTracerフィルタを用いても描くことができるが，
  Kasagiらの流線は，
  2次元問題で計算可能な流れ関数のコンターとして流線を描いているので，
  本演習でもstreamFunctionを用いて流れ関数を計算し，
  ParaViewでKasagiらと同様の値で流れ関数のコンターを描くことにする．
\end{itemize}
可視化ノードlm01で起動していたParaViewで引き続き以下の操作を行う．
\clearpage
{\small
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization1.png}\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
\item
  最終時刻への移動
  \begin{itemize}
  \item
    Refreshボタンを押して，
    更新されたデータが見えるようする．
  \end{itemize}
\item
  最終時刻への移動
  \begin{itemize}
  \item
    Last FrameボタンやFirst Frameボタンを押して，
    時刻を最終時刻の500にする．
  \end{itemize}
\item
  速度場Uや流れ関数場streamFunctionの読み込み確認
  \begin{itemize}
  \item
    Cell ArraysとしてUなどが，
    Point ArraysとしてstreamFunctionがチェックされている事を確認
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization2.png}\\
\begin{itemize}
\item
  中央断面の表示
  \begin{itemize}
  \item
    Sliceフィルタを選択して，
    Z Normalボタンを押して，法線がZ方向の中央断面を表示する．
  \item
    Show Planeのチェックを外して，断面ガイドを非表示にする．
  \item
    Applyボタンを押す．
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization3.png}\\
\begin{itemize}
\item
    速度分布の表示
    \begin{itemize}
    \item
      Coloringに・Uを選び，速度分布を表示する．
    \item
      Rescale to Custom Data Rangeボタンを押し，
      0 〜 1を入力後，
      Rescale and disable automatic rescaling (または Rescale)ボタンを押す．
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization4.png}\\
\vspace{-100mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization4-1.png}
\end{flushright}
\vspace{-10mm}
\begin{itemize}
\item
    負の流れ関数(逆流，1次循環渦)のコンター表示
    \begin{itemize}
    \item
      Slice1のオブジェクトにContourフィルタを適用し，
      Contour ByをstreamFunctionにする．
    \item
      IsosurfacesのValue RangeにおけるRemove all entriesのxボタンにより，
      既存のエントリを削除
    \item
      定規状のAdd a range of valuesボタンを押し，
      Rangeに-0.07〜-0.005，
      Number of Samplesに14を入力してGenerateボタンを押し，
      Applyボタンを押す．
    \item
      ColoringにSolid Colorを選び，Edit Color Mapボタンを押して黒色を選び，OKボタンを押す．
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization5.png}\\
\vspace{-100mm}
\begin{flushright}
  \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization5-1.png}
\end{flushright}
\vspace{-10mm}
\begin{itemize}
\item
    正の流れ関数のコンター表示
    \begin{itemize}
    \item
      Slice1のオブジェクトに再度Contourフィルタを適用し，
      Contour ByをstreamFunctionにする．
    \item
      IsosurfacesのValue RangeにおけるRemove all entriesのxボタンにより，
      既存のエントリを削除
    \item
      定規状のAdd a range of valuesボタンを押し，
      Rangeに0〜1.7，
      Number of Samplesに18を入力してGenerateボタンを押し，
      Applyボタンを押す．
    \item
      ColoringにSolid Colorを選ぶ．
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization6.png}\\
\begin{itemize}
\item
    軸表示
    \begin{itemize}
    \item
      Pipeline Browser内のSlice1のオブジェクトを選び，横にある目のようなトグルボタンを押して表示させる．
    \item
      Propertiesタブにおいて，Annotations内のAxes Gridボタンの前をチェックする．
    \item
      Axes Gridボタン横のEditボタンを押して，Title Textsに以下を入力し，OKボタンを押す．
      \begin{itemize}
      \item
        Xtitle: x/H，
        Ytitle: y/H，
        Ztitle: z/H
      \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization7.png}\\
\begin{itemize}
\item
    外形表示
    \begin{itemize}
    \item
      Slice1のオブジェクトにFiltersメニュー/AlphabeticalにあるFeature Edgesフィルタを適用し，Applyボタンを押す．
    \item
      ColoringにSolid Colorを選ぶ．
    \item
      Propertiesタブにおいて，StylingのLine Widthを2にする．
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization8.png}\\
\begin{itemize}
\item
    見た目調整
    \begin{itemize}
    \item
      Set view direction to -Z(-Zの座標軸)ボタンを押す．
    \item
      Render View画面で，3Dボタンを押して2D表示にし，
      拡大・縮小，パンなどの操作を行い，表示を調整する．
    \item
      Color Legendをドラッグして，適当な位置に移動させる．
    \item
      Show Orientation Axesを押して，座標軸を非表示にする．
    \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\begin{itemize}
\item
  Python Stateファイルの保存
    \begin{itemize}
    \item
      File/Save Stateメニューを選択．
    \item
      Look in: case-1のディレクトリを選択．
    \item
      Files of type: Pytho state file (*.py)を選択．
    \item
      File name: sf → OK
    \item
      Python State Options の画面が現われるが，そのまま OK
    \end{itemize}
\item
    スクリーンショットの保存
    \begin{itemize}
    \item
      File/Save Screenshotメニューを選択．
    \item
      Look in: case-1のディレクトリを選択．
    \item
      Files of type: PNG images (*.png) を選択．
    \item
      File name: sf → OK
    \item
      Save Screenshot Options の画面が現われるが，そのまま OK
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
